### 5. 파이썬 병렬 프로그램이 도구 찾기

#### 5-1. threading

-	저수준 모듈인 _ thread의 추상화 계층을 제공
-	스레드에 기반을 둔 병렬 시스템 개발의 어려운 작업을 수행하는 과정에서 개발자를 돕는 함수를 제공

#### 5-2. multiprocessing

-	프로세스에 기반을 두고 병렬을 사용하기 위한 단순 API 제공

#### 5-3. parallel python

-	외부 모듈
-	프로세스 방식으로 병렬과 분산 시스템 생성
-	가볍고, 설치하기 쉽고, 다른 파이썬 프로그램과의 통합을 보장
-	주요 기능
	-	최적 구성 자동 감지
	-	실행 시간에 작업자 프로세스 개수 변경 가능
	-	동적 부하 분산
	-	무정지
	-	계산 자원을 자동으로 발견

#### 5-4. celery

-	분산 시스템을 생성할 때
-	문서화가 잘되어 있음
-	다중처리, 이벤트렛, 게벤트

### 6. 파이썬 GIL에 관한 주의 사항
